我們其實不需要獨立調查，我們需要的是獨立。

我勸各位不要再提議做什麼調查警方濫用武力的獨立調查委員會了。香港特首及立法會會並非民選，特首不聽民意，一意孤行，倒行逆施了兩年，整個政府領導層爛掉，屬於系統性潰敗。在這種情況，獨立調查委員會就是增加這個爛政府的合法性，使它繼續行凶作惡，禍害市民。

更何況，目前這種爛政府根本是無法做到公平公正的獨立調查的，至於所謂委任大法官，拜託了，在香港目前高度政治化的司法環境下，大法官也是不可靠的。從很多政治案件已經看到，香港的大法官不可靠。

萬一做了一個不盡不實、不三不四的獨立調查報告，民間就無話可說了，戲唱完了，繼續被逼接受政府亂來。甚至在完成不盡不實的調查報告之後，民意平息，逃犯引渡條例會捲土重來。
我認為在這種惡劣的政府治理情況下，依然提出獨立調查委員會來解決政府公信力、重建警隊威信之類，都是昧於實情的，甚至是包藏禍心的共產黨在香港的維穩派。

來至一個講咗名會畀人罵痴線佬的人
陳雲

推

SHHhhh...睇完唔會同左膠講呀

所以講左普選先

做咩你地負皮完就走，入嚟話佢無食藥嗎

啱

快啲啦，有熱狗畀你地鬧呀

推推推

推～～～～

推～～～～～～ 入嚟討論～～～

有熱狗畀你地鬧呀，Comment 啦

定係你地怕咗我呀

推～～～！

重新調整思考路線：

1. 大量舊有社會問題

2. 反送中威脅人生安全

3. 官逼民反，但很和平

4. 政府暴力對待和平

5. 政府有問題

因此當前應否放棄「反送中」，
取而代之係 爭取一個 對市民更好既政府？

獨立暫時就唔係好切實可行，
真普選同 真民主立法會制度 應該爭取！

啱，我share去第二個post先